一萬億填海 最大受益者係權貴 發展商 工程界 而非一般市民

千億尻鐵 利益輸送 都嫌未夠
而家10倍界王拳

呢次真係唔出聲唔得

最大受益係支那
依家打貿易戰
依一萬億夠佢頂美國加嘅關稅幾年
唔好俾佢轉移視線去睇咩香港啲權貴啲small potato、咩環保、咩發展、咩住屋問題
通通都係轉移視線嘅嘢

大陸受益呢個都係肯定，你諗下香港發展商邊食得哂1萬億呢舊肥肉

咁明目張膽利益輸送 大家真係唔care?

政府用 windows 最大受益者係 microsoft 唔係一般市民
政府應該全部改用 linux

要用地得填海一個方法？
你真心？

每日150人 30年後都160萬人

個島都載唔晒

共產黨同林鄭咁仆街點信

師兄心水清，
仲未計複式生育

其實起幾多都係唔夠，
人口政策一早比大陸騎劫左

我驚係其他人真心

都唔知你嗡乜

諗定點反

講到有得揀咁

淨係計呢160萬人
到時兩成人口都係中國嚟

已經冇計生育 其他方法 同已前條數

最終都係會暴力通過，但拖到就拖

立法會5,6 届之後就會變人大
9x% 支持率通過法案

希望再多d
利申 讀civil

唔係話你地d細既，但官商勾結唔該都比d良心。。一萬億利益輸送都夠膽擺上台

政府成日講源頭減廢
DLLM cut左個每日150支那蝗
已經解決好多問題, 納稅人跟本唔應該揹哩筆數

事實上係政府冇呢個自決權

如果減到每日150. 根本無房屋問題

仲有蝗蟲

政府：要香港人去大灣區先有位比150

唔明填海有咩問題

用咁高成本填海就係問題
尤其是填海唔係惟一條路

佢無利益 點比到利益你？

屌你都廢時

好反智, 150個日日申請公屋
香港人就叫番 大媽區

你老味

小規模填海做地，合理
要大規模發展, 一定唔係諗填海先

你真係傻系黎 自己睇基本法廿二條第四章啦
中國其他地區的人進入香港特別行政區須辦理批准手續，其中進入香港特別行政區定居的人數由中央人民政府主管部門徵求香港特別行政區政府的意見後確定。
特衰政府絕對有權，係佢唔撚用

連登幾時變到咁權威

你係唔係以為自己好撚醒，
政府好多野都有「權」做架啦，但係佢用唔用到個「權」又係另一回事

輕輕一推

中資建築公司fat fat fat fat喇，DLLM

解決房屋問題好簡單
所有唔係香港出世既支那豬全部拎去填海
條屍填完海俾香港人住

我都同身邊D 工程界朋友講佢地fatfat

用埋劉德華做打手
肉孫到

痴l線
一萬億

填比每日150個

用150個去填就岩喇

現實就係咁 你為自己諗 佢更加為自己諗
等你做領導人改變個世界

仲未計30年後已真回歸 多塊地你話大陸會用黎做乜 仲要回歸以黎d基建未試過唔超支...

政府唔會理人民死活 填硬

大陸國策要矮化香港，要供血比大陸直至沒落，點解大家都睇唔透。
矮化法律自主新聞自由通通都係必須項目，唔好對政府抱期望，有得走好走。

Care又可以點

睇透左啦，所以我轉左做移民行業

以前就陰啲陰啲食你地錢，今次擺到明公開分豬肉，香港人

13億人既 產能過盛
去晒香港度

今次真係擺明車馬 進貢

呢個係當年個官判

工程界個個有錢搵就得啦 你見偷工減料都屌返你轉頭就知

都係呻下

尻鐡 沙中 都已經咁多拿渣野
到時一萬億project你可以想像到有幾黑暗

共產黨搞黨內自助餐，高層嘅食先，跟住就輪到細嘅，人人有份。反正咁大份肥豬肉，又唔洗自己出錢出力就有人餵到嚟嘴邊

想知會邊間中得最多 無可能一間食晒

走唔撚到

地盤佬表示歡迎
有多d工開

本來香港已經係窮到得番儲備
而家一炮洗哂，香港已經咩都冇得剩

玩外勞

上個黃金時代講緊咩十大基建，都唔夠今次一個project 和味
真係通過到，呢壇野起碼玩十年

香港玩撚完啦

話你知就算大陸佬喺香港人面前搶錢
香港人都唔會理
因為唔關佢事
仲會屌你阻佢返工
到最後終於燒到埋身
佢就會怨你地點解無人救佢 但都喺唔會做野

又或者終於有一大堆人醒覺
佢地先會見有著數想似埋黎賺一筆

老實講真喺覺得香港人無得救

食屎啦，國難你走得甩？

之後咪順理成章變成深圳市香港區。
現實啲講句，一係走，一係同流合污。
港獨是不可能。
望就望侵侵打巢中共。

印度人軍艦島

香港人好難做, 真心

正宗射落海都唔益你

有時見到呀叉 仲團結過香港人
真喺得啖笑

出完聲又可以點

咁我都唔知你講乜

你咁講其實好有趣
賓賓 啊差 果D都係咁團結，因為佢地真係共同維護緊自己族類既權益

香港人就分兩種
有錢 同埋 窮人

屌你老母

支那平時拎幾多泥石廢料去填南海人工島 洗鳩一萬億咩

一國大過兩制 咪叫支那捐材料黎填海囉 洗撚比錢咩

就算係工程界受惠 填海洗撚一萬億成本咩

一萬億都係估，分分鐘唔止

咁要幾多 你有rate reference?

工程界？即係好似禮頓老闆梁振英咁？

痴撚線架

你以爲會落到自己袋？

利申：consultant

根本就係fatfat
不過連登總係有班civil bs撚出黎叫春話自己食緊餅碎
就算係餅碎都講緊有手有腳讀個hd就至少18k
仲要有政府力保，只要唔係股災/疫症爆發，project係從不間斷

反觀IT/醫療，政府日日吹奏，點知每年預算都係不如基建
再加埋班地產發展商成日搞project，civil/bs會冇工開？真係笑撚左

沙中線踢走完外資就,支資全面入場就搞萬億工程

大家呢排唔好理其他野住 主力反一萬億填海

工程界不反政府了

單單job 無錢賺仲嘔突，起碼同時接3-4單job 先維到皮
有工開都做死你

今次淨係出聲唔夠 真係要上街 同抗爭

唔講咁白啦, 有關係既點止佢一個

唔好讀工程，真係20世紀最大騙局

利申: 早知揀讀工程

清活係2060定平衡世界? 泛民護航之下順利通過，我睇唔到有暴力通過需要?

到時冇7成都有5成, 起碼

環保撚同連登仔連成一線

如果千五億填海，住十萬人就合理？
而家一年單位落成量有2萬幾個，搞咁多野先用得四年？

發展商唔去用地起樓係商業決定

1)無基建配套，起獨立屋個sum又唔大
2)太多供應反而會拖低個價，我咪擠牙膏慢慢賣攞

其實而家屬於政府既地唔係太多，大約係同發展商and村佬50/50，每年咁賣地起公居屋遲早有上面個比例就會變40/60, 30/70。好啦，政府無地但係又要交功課，咁點呀？出錢幫發展商搞配套攞，免補地價，放寬城規會改劃攞。到時就真係利益輸送。

去收地，打官司都用你三五年，當政府打贏，做埋土地平整，基建配又要三五年。搞咁奈先賣到地，仲未計起樓，專家食屎都食到口臭啦。（利：唔等於要hold 起唔做，而係要同步做）

好啦，你一炮過填海，其實都要起好長時間，但係政府同發展商既對奕就會多左籌碼，因為填海係相對會較易實行同埋肯定，焗發展商出貨。

呢家真係要集中討論 之後組織行動 拖垮今次填海計劃

岩呀, 中共應該要開發一個os出黎囉, 做乜要用人地既野呢可

你講嘅唔係無道理
但港共政府最黑人憎嘅立場係視 其他 方法都不可行 ( 棕地 / 高球場)

填海唔係唔做, 但點解要all-in呢..

sor , 係我計漏左 犯民

除左派錢，用係邊都係益權貴

今日扮抗爭係最黑暗一日，聽日通過，後日就渣passport返英美加，月尾就9萬6爽歪歪 ，呢個係我睇到的現實情況

外國會有呢種practice咩？
我識美國佬struct e，佢話真structural design係起碼拎左P.E. 之後既事，未拎P.E.既都係跟頭跟尾draft下圖
香港呢？charter左既就淨係識run project開下會chur下班細既
下面班白紙grad e to就幾乎包哂所有technical work+paperwork

咁搞法，唔做死人先奇

可點點做 明眼人都瞎到有問題 而家係差一個戴頭的人

大白象基建 利益-> 小眾
醫療 / 教育 / 退休保障 -> 大眾

唔係架.. 好多人覺得無問題..

大電撚表示難以受惠

早知當初訌civil

醫療 教育

講真有好多人都比人洗腦
諗翻起小學常識科 話解決人口過多問題 解決方係移山填海 從來沒話過 丁權 棕地

政府理得你

反對？要體諒
利益輸送？sorry 連球證都係我啲人

你出到咩聲
你冇冇咁大權
呢個世界一係權一係拳

點解唔講白d

政協喎

一次過泵晒庫房俾呀爺撐住個市

自組政府啦

真正嘅倒錢落海

咩到時兩成人口中國嚟？而家90幾%人口都係中國來啦

1萬億不如買個國家好過啦

所以話一萬億同十萬億都好，其實工程界底層無受惠過。
頂多叫做保住個飯碗，出多少少bonus而已。
d人仲話狗沖來入工程界

兒登仔仲話工程界乞食

有樓起就有排做
不過要去到後期

唔信就快d 入行喇

推

即刻拎AL 成積報多次Jupas 入civil

照你咁講，除咗新界原居民之外，根本香港過半數嘅人都要拎去填海，包括梁天琦

仲有班蝻，每日衣食住行都係攤大手板

應該買得起委內瑞拉

圓方班居民

教育唔熟駁你唔到

醫療就咪撚玩啦，擺幾多錢落去都係益左藥商/醫療設備公司/醫療界既高層
而醫療界高層同藥商/醫療設備公司既關係就自己諗

其實佢有講棕地，要今年出Report

咁至於收地，我之前都講左，唔係唔做，係要同步做

至於all in, 其實所謂既明日大嶼，起碼都要做十年up，個一萬億係分開十幾年出。而家每年都有千億盈餘，每年財政上其實唔係用好多。

班仆街中間又唔知落左幾多格
都係個句啦，班仆街不得好死啦

係lor

香港樓價計你住一百年

分開逐分鐘計都唔貴

補貼公營醫院請人 有沒得諗

ching 可以睇睇呢篇

【收回土地條例】 「尚方寶劍」不出鞘 是不能用還是不敢用？

其實棕地遲遲唔搞都係得一個原因 - 權貴利益

填海無問題.但無啦啦填個島出黎做乜.
沿海填出去.無論交通各樣都易做D.唔洗用咁多錢.幾十年黎都係咁填.

通過左就轉工啦屌 地盤佬KEEP住有工開

請人邊個話是？

除非政府硬性規定公營醫院每年要增加某個數目既人手，而該名人士要就讀本地大學醫科畢業，先會得到資助

如果唔係都係左手交右手既帳目

香港年青一代因經濟同住屋問題轉趨唔生小孩分分鐘就係土共唔想你地生先set一個咁既環境令香港年青唔想生小孩或迫走你地要你地北上二線城市， 仲要keep住每日150人，仲要未計佢地生育落地生根， 過多廿幾三十年真正既香港人就會死絕

其實而家00後新一代已經好難分

到時會話香港建築工人冇技術填人工島，要引入外勞

所以仲講支那滅國⋯⋯ 我驚我地香港人先滅族

講到尾都係要睇正苦

引入大陸工程師

借力打力, 幫各位諗埋點反彈1萬億返中國

建議將一萬億人工島計劃打包成地產公司係上海上市集資興建

LIHKG @ Android

10倍界王拳笑左

公民不嬲要睇政府頭，政策係決定市民既人生發展

但我地依家呢個政府係咩黎？1200隻權貴揀一個對佢地既資產最有保障既人，最重要係聽共狗話

其實係consultant 同 supplier fat，中資公司係有財力填氹，唔係實賺，consultant樣樣嘢都戴晒頭盔，design全部抄最保守嘅，用料揀最靚嘅，個個工程都天價你以為係判頭想架咩，之前條天橋咪就係on9 design囉，咁嘅天價都夠膽攞出嚟

撐林鄭嘅後果 用完即棄

儲定錢移民是常識吧

工程撚大大聲聲話自己為咗香港好架

都係清心水清
我諗果d都係而正苦會為市民諗為前題

好多人最尾都係諗反抗唔到就走
而事實又好似真係得番呢條路

益撚曬工程撚，屌你老母, 又main con, sub con食水深到

邊一次唔係咁講

香港政府不嬲本末倒置

講就叻 做個時影都冇埋

填你老母臭

唔起個島.都唔會益你地班賤民啦

港共愈做愈張揚
港人愈忍愈鵪鶉

有無人想搞大佢？
起碼俾國際知道呢件事情

唉

希臘6年都係向歐盟借左2000億歐羅
即係2萬億左右
1萬億起人工島係不設實際

咁點，你咪又行做工程囉，🍇？

又話d錢唔係落佢地袋，講到好撚慘架

我敢肯定到時果個東大嶼山會變成支那城 人口9成係支那人

其他出路即係點? 有邊個方案所提供的土地可以比得上大規模填海造地? 新加坡都係填海造地,當年沙田港島九龍都有填海,無當時填海何來今日的沙田? 又要屌樓價貴,一面又屌政府造地,真係政府做咩都錯

做construction點都好過做其他非金融地產醫療既行業
尤其呢期政府推人入IT
香港本土撚有真IT咩
絕大部分都係接job幫人地寫system砌network
人地外國講緊果d IT係搞科技做自己product
層次完全唔同

新界農地過千公頃係要搞個公私合營
跟住話無地要填海
成日講舊時填海
港英政府時代工程會唔會超支？
舊時填海係為真香港人 今次填海係為每日150
香港真係無地定係啲地比班吸血鬼囤起？

點會係Consultant 最肥
Consultant 係收Fixed Fee
相反，大判就肥仔啦
現場有咩出入，又可以Claim
仲有揀既料業主/政府會睇/指定要既
個價係判頭報既，係鬼Consultant

群起反對就一定㗎啦
最重要係唔好畀有心人，扮同一陣線騎劫做領頭羊！
撚完一大輪之後冇結果！

仲敢拎新加坡黎比...

想當年係新加坡黎香港 參考公共房屋政策...

有
收棕地，收粉嶺高球場，收解放軍用地，加速舊區重建，用丁樓代替三層丁屋，郊野公園邊陲
可以小規模填海，將棕地上既作業/高球場搬去填海地
解放軍就搬去大灣區，反正有高鐵，軍隊運輸不成問題
丁屋問題講左
當然，要收回以上用地，係會有阻力，影響好多既得利益者

我地反對係大花財政儲備，大規模填海

至於新加坡填海，源於新加坡政府目標將人口提高至近700萬(宜家大約550-560萬)，以填海為手段，增加土地來容納目標既增長人口
同香港政府後知後覺，到樓價升到小市民難以負擔既地步，先提出填海，係冇得比既

講得好.

新加坡政府係真正規劃，同國民一齊進步
港政府係調番轉，出賣港人利益

徵求香港特別行政區政府的意見後確定

香港有權表達意見，不過sorry 中央持最後決定權

新加坡既數據，係引用由13年新加坡政府出既土地白皮書
唔好話我鳩吹

搞笑
一早唔出聲
依家全部都係我既人你先出聲

起撚完你下一代冇份住？

耐住高鐡都已經狼死
整多個3跑都算

而家 萬億填海 真係唔屌唔得

問下你D 同胞比唔比你住先

唔識就唔好9up啦
做到PE先可以Design
咁單Project 既顧問費咪好貴

要考美國PE,其中一個條件
就係要有至少4年Design 經驗
係美國NCEES 官網講到明
"Experience as a contractor in the execution of a design by a professional engineer may not considered creditable experience"

而所謂既經驗係指Design,
咁你Draft 圖又點考PE
而考到PE,都唔會同你做Design
只會Review Design, 簽名
同所謂既Run Project
而所謂既Run Project 係指Coordination

同香港情況完全一樣
另外TO係唔會做Design

呢個島最後咪係俾返
而家做港珠澳班判頭做
咁依家班判頭係邊個 自己心照啦

利申: 垃圾CEng + 美國PE

D農地發展商早前買落,，公私合營下發展商先同意讓出部份土地俾政府起樓。由得佢一路都係農地狀態定起樓，你自己諗。

另外，當年沙田填海都係公私合作，第一城就咁得來。

而家呢？超越左新加坡？

呢個真 所以都係反左先

工程界賣海砂班大陸佬咪發
本土嘅仲有aexom 壓住,
萬工程都係搵兩三個 grade E 做設計
邊有得發

你個名

好明顯係調番轉

港英時代用【收回土地條例】收咗幾百次
政府係有權收返佢唔肯 原因如下:

(1)相關土地發展對環境的影響可能過唔到城規會
(2)相關土地偏遠、政府不可能不惜成本去為佢哋起基建
(3)相關基建配套用地不知從何而來，而沒有基建配套的話，住宅密度一般只能以0.2-1倍地積比發展。

人工島就好撚平 唔偏遠 又有基建配套

總之得填海一個方法啦

五千億都夠買起晒新界d棕地同業權啦

咁你出post黎托咩
講風涼說話

收地，如果係大陸都總得。係香港你要收地，官司同收地需要的資金和時間，要幾多？

其次就係規劃，東一塊規劃，西一塊規劃，你係棕地起樓，交通，學校，社區設施，公園等又夠唔夠土地起係附近？難度呢？

還不如填海在一塊大土地上規劃總好。填海出來的土地是政府的，到時交通，學校，公園，房屋都可以輕鬆建設係附近。

丁樓到時埋又係你地講官鄉勾結

最後，遲做好過無做係咪？

唉 屌佢老母

林鄭月娥於2012年擔任發展局局長時，也提出過要以「傳統新市鎮」模式、不以「公私營合作」模式發展新界東北新發展區，即利用公帑收地，當中自然包括《收回土地條例》。

6年前就得 2018年就唔得喇
一定要公私營 唔可以用《收回土地條例》
得填海一條路

粉嶺球場唔計？

比中国發展商起呀
你講果D人全部食唔到舊肉

現時政府反對動用《收回土地條例》，主要理由是擔心引發法律訴訟或申索補償而拖延發展進度。這種觀點固然有其依據，例如土地審裁處於2014年8月完成處理彩龍置業有限公司對地政總署署長索償的案件，其觸發點是2005年2月政府刊憲決定收回土地以供市建局、香港房屋協會於筲箕灣道進行H21號發展提案，可見相關程序耗時可達十年之久。

不過，這案件只屬個別例子，事實上，有更多案例曾在兩、三年之內完全解決，特別是那些試圖推翻收地結果的入稟，絕大多數情況下都會被法庭駁回，或者是以政府勝訴作結。

起人工島就又平又快
收地個別例子最長都係十年
起人工島快過十年？

沖入黎做狗

一萬億

fatfat啦

你咪on9 啦5 毛狗 依家係講緊起人工島會洗晒d錢嚴重影響香港未來 買windows呢d小錢嚟 唔會對我地有咩大影響
你條戇鳩上網講嘢真係曝露智商

狙擊番咁早既留言

認真同你計
當收1000公頃即係一千萬尺
好喇 當收撻廢地都要1萬蚊尺
計埋先一千億
起人工島要幾錢話？等幾耐話？

朋友，收棕地個d 地 ，唔係同一業權，你成功收到一塊，係佢隔離個塊呢？唔同業權同你打官司，諗起都覺得煩。

新界農地剩係四大地產商有
當打四個好撚煩
剩係打一個新世界 600公頃
都夠用喇大佬

仲未計蝻
通街蝻仔女 一家十幾口
唔知要幾多個島先夠用

要一國一制嘛 點會俾你香港地香港人

收地資金方面，政府一萬億都拎得出黎填海，錢銀方面真係要擔心? 填海都需要時間，諮詢/環評/立法會通過撥款，一樣需要時間，你肯定會比傾收地快?

規劃方面我真係駁唔到，只能夠話唔係所有收返黎地土地都只用黎起住宅，可以係公路/社區設施，正如填海地都唔係全都起住宅

填海既好處都係駁唔到

丁樓方面，只係政府形象既問題
搞劏房既人做財爺，唔了解本地教育既人做教育局局長
咁既形象，正當收丁地都會俾人覺得官商鄉勾結la

好快到五十年 一家親仲點會陰啲陰啲

根本冇咁多丁地比你收
丁地基本上已經接近用晒 後生既原居民大部分都有丁冇地起

如果你徦設自己係發展商，你渣住好多農地棕地，你點樣可以係呢D地到得到最大利益？
租比陳婆婆種菜？定係租比呀叉仔做廢車場？兩樣都唔係，我係要等你政府同我cut a deal。
之前都講做基建，補少D地價等等，之後我慢慢推出黎賣兩萬蚊呎。

Okay, 政府用土地收回條例咪得，發展商司法覆核你，佢地有全香港最Top 既律師團隊，你律政署個班蛋散毛都未出齊，打起上黎實係比發展商拖住走，打唔贏或比人用程序拖，贏面底之餘仲要無土地進帳。

咁其實發展商係唔係會用無限金錢黎同你政府鬥，其實唔會，雙方都知到咁玩法係雙輸。睇番個牌局，個情形就係政府要交功課，有限地，而家每年用D，遲早用完。發展商想賺最多既錢，知道你政府無地，遲早要同我講數。大家互相拉鋸。

如果填海，其實就係增加左政府既籌碼，因為政府如果有個source可以不斷expand 個版圖，我可以隨時唔用你D農地棕地，咁樣反而可以迫到發展商埋牆角。

咁當然，呢個林鄭係唔係咁心狼手競，我唔敢講亦都唔希望佢係，始終趕狗入窮巷就會迫虎跳牆，到時發展商係第到搞你，始終香港係呢個moment 都係佢地玩哂。佢要做既係要make sure 係 處理棕地同村地問題個陣要搵到個大家可以共存位，唔好比人大咬但又要交到功課

用一萬億養 多70萬隻蝗蟲

進貢都是好正常，以前起地鐵未又係一定用英國佬公司，歷史話比我們知結果係點

係都唔係填海中心啦屌

南海人工島用左700幾億。香港用5000億

填完海有幾多%拎黎起公營房屋呀？
起係港豬澳隔離發展大灣區比大陸人住就認啦，講乜其他方法有難度

所以咪要反佢老味囉
中共質緊我地食屎
政府冇權停
所以你要繼續食?

一萬億用黎填海都講得出

要多啲人關注事件先得

可以做啲咩 抗爭？之後俾中共有藉口入你中路？
根本而家俾人揸着左春袋。下世投胎唔做香港人算啦

都係果句，起個島出嚟做咩9
貴到抽筋

可以點反 爆多次雨革都唔知得唔得

每次呢d事真係出去支持

抗爭到底

工程界受惠都唔到你班細啦，食撚曚左

幾時到你啊 on9仔 係都你老闆先啦

土共好癲

馬爾代夫 因爲水位上升就滅國 香港幫人地加快滅國

無樓住又屌 起樓比你都屌 連登仔

我唔知有冇 你就一定冇份
乖乖地納稅啦

用下腦都知

1) 起撚完人工島, 個島有海景既方向都一定係豪宅

2) 豪宅旁邊 又好少會起公屋都拖低樓價, 所以一定隔好多遠距離先會有位起公屋

3) 講近 20 , 30 年後, 住得入去既都係蝗10 , 20 後

諗下上邊三項因素 就知 又係一項官商蝗勾結既政策

好撚柒煩 終於忍唔住永久block
屌你老母

戇鳩鳩

去美國有個平台比人開post好似話夠唔知幾多人，美國政府就要回答架麻。
呢家咁既風頭火勢
一萬億支那唔係從中拎油水打貿易戰鬼信呀！

咪講到班civil一定受益
呢啲合約非中字唔洗諗
乾收銀肯定又係沙田a中

咁樣曬撚曬庫房D錢 用個閪腦諗野

lm

香港人：繼續返工

on99講到有得分咁，大老細食左九成，中間食左差不多1成，留翻雞碎餵勞下你班on9仔咋

普通engine design 請繼續OT

屌你真係有咩地方會俾外來人種日日一車車入嚟

其實有冇人諗過發展商先係最反對填海果個？
宜家發展商個個係新界儲地，又控制曬賣樓時間表，香港又冇空置稅，樓價跟本唔會大跌
宜家政府推填海，唔係會打亂發展商個plan?如果加埋空置稅有冇得諗？